{
  "questions": [
    {
      "question": "Когда началась Первая мировая война?",
      "options": [
        "1912",
        "1914",
        "1916",
        "1920"
      ],
      "correctAnswer": "1914"
    },
    {
      "question": "Какая страна сбросила атомные бомбы в 1945 году?",
      "options": [
        "СССР",
        "Англия",
        "Германия",
        "США"
      ],
      "correctAnswer": "США"
    },
    {
      "question": "Что символизировал Берлинский мур?",
      "options": [
        "Начало демократии",
        "Разделение Востока и Запада",
        "Конец холодной войны",
        "Объединение Европы"
      ],
      "correctAnswer": "Разделение Востока и Запада"
    },
    {
      "question": "Когда распался Советский Союз?",
      "options": [
        "1985",
        "1991",
        "1995",
        "2000"
      ],
      "correctAnswer": "1991"
    },
    {
      "question": "Как назывался альянс стран Запада во время холодной войны?",
      "options": [
        "Антанта",
        "НАТО",
        "Варшавский договор",
        "ООН"
      ],
      "correctAnswer": "НАТО"
    },
    {
      "question": "Кто был канцлером Германии в период объединения страны в 1990 году?",
      "options": [
        "Ангела Меркель",
        "Гельмут Коль",
        "Аденауэр",
        "Вилли Брандт"
      ],
      "correctAnswer": "Гельмут Коль"
    },
    {
      "question": "Когда произошли теракты 11 сентября в США?",
      "options": [
        "1999",
        "2001",
        "2003",
        "2005"
      ],
      "correctAnswer": "2001"
    },
    {
      "question": "Какое событие положило начало Второй мировой войне?",
      "options": [
        "Нападение Германии на СССР",
        "Оккупация Франции",
        "Нападение на Польшу",
        "Бомбардировка Перл-Харбора"
      ],
      "correctAnswer": "Нападение на Польшу"
    },
    {
      "question": "Какая организация занимается миротворчеством во всём мире?",
      "options": [
        "ВТО",
        "ЮНЕСКО",
        "НАТО",
        "ООН"
      ],
      "correctAnswer": "ООН"
    },
    {
      "question": "Кто стал президентом США в 2008 году, впервые будучи афроамериканцем?",
      "options": [
        "Барак Обама",
        "Джордж Буш",
        "Билл Клинтон",
        "Дональд Трамп"
      ],
      "correctAnswer": "Барак Обама"
    }
  ]
}